{
    "question": "manusia,hewan,tumbuhan, semua nya membutuhkan oksigen untuk bernafas.Bagaimana alam dapat menyediakan oksigen untuk memenuhi kebutuhan makluk hidup?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebenarnya oksigen itu memang sudah tersedia di alam. tetapipohon juga berperan penting. daun daun pohon menyerap karbondioksida, dan mengeluarkan oksigen.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-402",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Prinsip Kerja :<br>Termometer Kristal cair menggunakan zat kristal cair yang bersifat cair dan padat sebagai indikator suhu.\u00a0<br>Selain itu termometer ini dapat berubah warna akibat faktor suhu, tekanan, aliran listrik, medan magnet, dan persentuhan bahan kimia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-sebuah-batu-dibumi-10-kg-jika-percepatan-gravitasi-bumi-9-535",
            "question": "massa sebuah batu dibumi 10 kg. jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/kg dan percepatan gravitasi bulan seperenam percepatan gravi bumi. berapakah berat batu yang hilang ketika dibawa ke bulan? #dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berat benda di bulan adalah 49/3 kalau berat benda yg hilang kurangi aja 98-49/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat di bumi = 9,8 x 10.\nberat di bln = 9,8 : 6 x 10\nhasilnya dikurangkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-baik-y-sepotong-tembaga-yg-panjangnya-50-702",
            "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronoutmenimbang-berda-yang-massanya-1-kg-di-bumi-dan-b-817",
            "question": "Seorang astronoutmenimbang berda yang massanya 1 kg di bumi dan bulan. grafitasi di bulan adalah 1/6 kali grafitasi di bumi. percepatan grafitasi di bumi adalah 10 m/s2.    a. berapakah massa benda di bumi dan di bulan?\r\nb. berapakah berat benda di bumi dan di bulan?\r\nc. mengapa hal itu bisa terjadi? jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. massa benda tetap 1 kg untuk dibumi maupun dibulan<br><br>b. berat bumi = m \u00d7 g(bumi)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10 = 10 N<br><br>\u00a0\u00a0 berat bulan = m \u00d7 g(bulan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10/6 = 1[tex] \\frac{2}{3} [/tex] N<br><br>c. untuk massa tiap benda sama karena massa itu adalah kepadatan suatu benda sedangkan berat tiap benda tidak sama karena berat tergantung dengan gravitasi suatu tempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energi-806",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena mengandung zat yang dapat menghasilkan energi seperti karbohidrat, lemak, dan protein :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karna makanan dapat membuat perut kita kenyang<br>2.makanan banyak mengandung karbohidrat yang dapan menambah tenaga<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyak-mengenai-cara-untuk-menghemat-e-442",
            "question": "Carilah literatur sebanyak banyak mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menggunakan lampu hemat energi<br>2. membiasakan diri untuk menggunakan listrik seperlunya<br>3. mengefisiensikan pemakaian energi di tempat umum<br>4. mendesain rumah atau bangunan yang hemat energi<br>5. Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.<br>6. mensosialisasikan segala kegiatan yang berhubungan dengan penghematan energi<br>7. melakukan dan mengembangkan penelitian denagn tujuan dapat menemukan sumber energi alternatif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-2-cara-agar-bahan-terromagnetik-dpt-di-jadikan-magnet-774",
            "question": "1. jelaskan 2 cara agar bahan terromagnetik dpt di jadikan magnet     2. pd bagian manakah gaya tarik magnet yg terbesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besi yang semula bukan magnet, \u00a0 dapat dijadikan magnet. Caranya besi \ndigosok dengan salah satu ujung magnet tetap. Arah gosokan dibuat searah\n agar magnet elementer yang terdapat pada besi letaknya menjadi teratur \ndan mengarah ke satu arah. Apabila magnet elementer besi telah\u00a0teratur \ndan mengarah ke satu arah, dikatakan besi dan baja telah menjadi magnet.\n Ujung-ujung besi yang digosok akan terbentuk kutub-kutub magnet. \nKutub-kutub yang terbentuk tergantung pada kutub magnet yang digunakan \nuntuk menggosok. Pada ujung terakhir besi yang digosok, akan mempunyai kutub yang berlawanan dengan kutub ujung magnet penggosoknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-bila-kelebihan-dan-kekurangan-zat-lemak-dan-prot-492",
            "question": "Apa yang terjadi bila kelebihan dan kekurangan zat lemak dan protein??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : busung lapar<br>kelebihan :obesitas/kegemukan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obesitas atau kegemukan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energi-jelaskan-255",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena makanan mengandung zat gizi yang berguna untuk menambah energi, terutama karbohidrat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena makanan memiliki kandungan gizi seperti karbohidrat, protein, lemak, sebagai peghasil utama energi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-drajat-fahrenheit-drajat-kelfinkira-k-458",
            "question": "100 drajat Fahrenheit = .................. drajat Kelfin???kira-kira caranya gimana\r\n;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus = \u00a0(\u00a0f\u00a0-\u00a032\u00a0) : 9 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(100-32) : 9 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(68) : 9 x 5\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a037.7 derajat celcius<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> </span>Fahrenheit ke Kelvin= (suhu fahrenheit - 32) : 9 x 5 + 273,15<br>= ( 100 - 32) : 9 x 5 + 273,15<br>= 68 : 9 x 5 + 273,15<br>= 7,5 x 5 + 273,15<br>= 37,7 + 273,15<br>= 310,927<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}